# شدت پیام

شدت پیام در حقیقت حالت پیام را تعیین می‌کند. پیام‌ها بر اساس یک مقدار عددی به دسته‌های متفاوتی تقسیم می‌شود که عبارتند از:

- نرمال
- پیام
- اخطار
- خطا

## نرمال

زمانی که یک پردازش در حالت معمولی به کار خود پایان دهد، شدت آن را نرمال می‌گوییم. این شدت با استفاده از ثابت زیر تعریف می‌شود:

  OK = 0

## پیام

گاهی یک پیام در حالت نرمال تمام می‌شود اما پیامی  را برای کاربران خود دارد. در این حالت پردازش یک حالت خاص ایجاد کرده و پیام مورد نظر خود را در آن قرار می‌دهد. این حالت با عدد زیر تعیین می‌شود.

  INFO = 1

## اخطار

حالت اخطار زمانی روی می‌دهد که پردازش به صورت کامل انجام شده اما در حین انجام پردازش یک حالت غیر طبعی روی داده است. در این حالت پردازش یک پیام اخطار را برای کاربران ارسال خواهد کرد. این حالت با عدد زیر تعیین می‌شود:

  WARNING = 2

## خطا

در این حالت پردازش نتوانسته کار خود را با موفقیت به پایان برساند. در این حالت یک پیام برای کاربران ارسال می‌شود. این حالت با عدد زیر تعیین می‌شود:

  ERROR = 4

## کنسل

این حالت زمانی روی می‌دهد که کاربر درخواست پایان کار را داده باشد. این حالت نییز با ثابت زیر تعریف می‌شود:

  CANCEL = 8
